Rgaa30-1-1-1=
"Chaque image (balise `img`) a-t-elle un attribut `alt` ?"
Rgaa30-1-1-2=
"Chaque zone (balise `area`) d'une image réactive a-t-elle un attribut `alt` ?"
Rgaa30-1-1-3=
"Chaque bouton de formulaire (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) a-t-il un attribut `alt` ?"
Rgaa30-1-1-4=
"Chaque zone (balise `area`) d'une image réactive coté serveur est-t-elle doublée d'un lien dans la page ?"
Rgaa30-1-2-1=
"Chaque image de décoration sans légende (balise `img`) et ayant un attribut `alt` vérifie-t-elle ces conditions : "
"le contenu de l'attribut alt est vide (`alt=\"\"`)"
"l'image de décoration ne possède pas d'attribut `title`"
Rgaa30-1-2-2=
"Chaque zone non cliquable (balise `area` sans attribut `href`), non porteuse d'information et ayant un attribut `alt` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"le contenu de l'attribut `alt` est vide (`alt=\"\"`)"
"la zone cliquable ne possède pas d'attribut `title`"
Rgaa30-1-2-3=
"Pour chaque image objet sans légende (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) non porteuse d'information, l'alternative textuelle entre `<object>` et `</object>` est-elle vide ?"
Rgaa30-1-2-4=
"Chaque image vectorielle de décoration (balise `svg`) non porteuse d'information et possédant une alternative vérifie-t-elle ces conditions ?"
"La balise `svg` possède un `role=\"img\"`"
"La balise `svg` ou l'un de ses enfants est dépourvue de role, propriété ou état ARIA visant à labelliser l'image vectorielle (`aria-label`, `aria-describedby`, `aria-labelledby` par exemple)."
"Les balises `title` et `desc` sont absentes ou vides"
"La balise `svg` ou l'un de ses enfants est dépourvue d'attribut `title`"
Rgaa30-1-2-5=
"Pour chaque image bitmap de décoration (balise `canvas`), le contenu entre `<canvas>` et `</canvas>` doit être dépourvu de contenus textuels, cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-1-3-1=
"Chaque image porteuse d'information (balise `img`) ayant un attribut `alt` vérifie-t-elle ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Le contenu de l'attribut `alt` est pertinent"
"S'il est présent, le contenu de l'attribut `title` est identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-3-2=
"Chaque zone (balise area) d'une image réactive, porteuse d'information et ayant un attribut `alt`, vérifie-t-elle ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Le contenu de l'attribut `alt` est pertinent"
"S'il est présent, le contenu de l'attribut `title` est identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-3-3=
"Pour chaque bouton associé à une image (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) ayant un attribut `alt`, le contenu de cet attribut est-il pertinent (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-3-4=
"Chaque image objet (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) porteuse d'information vérifie-t-elle une de ces conditions(hors cas particuliers) ?"
"L'image objet est immédiatement suivie d'un lien adjacent permettant d'afficher une page ou un passage de texte contenant une alternative pertinente."
"Un mécanisme permet à l'utilisateur de remplacer l'image objet par un texte alternatif pertinent"
"Un mécanisme permet à l'utilisateur de remplacer l'image objet par une image possédant une alternative pertinente."
Rgaa30-1-3-5=
"Chaque image embarquée (balise `embed` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) porteuse d'information vérifie-t-elle une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'image embarquée est immédiatement suivie d'un lien adjacent permettant d'afficher une page ou un passage de texte contenant une alternative pertinente."
"Un mécanisme permet à l'utilisateur de remplacer l'image embarquée par un texte alternatif pertinent"
"Un mécanisme permet à l'utilisateur de remplacer l'image embarquée par une image possédant une alternative pertinente."
Rgaa30-1-3-6=
"Chaque image vectorielle porteuse d'information (balise `svg`) et possédant une alternative vérifie-t-elle une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"La balise `svg` possède un `role=\"img\"`"
"La balise `svg` possède une propriété `aria-label` dont le contenu est pertinent et identique à l'attribut `title` s'il est présent"
"La balise `svg` possède une balise `desc` dont le contenu est pertinent et identique à l'attribut `title` de la balise `svg` s'il est présent"
"Un lien adjacent permet d'accéder à une alternative dont le contenu est pertinent et identique à l'attribut `title` de la balise `svg` s'il est présent"
Rgaa30-1-3-7=
"Pour chaque image vectorielle porteuse d'information (balise `svg`) et possédant une alternative, cette alternative est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-3-8=
"Pour chaque image bitmap porteuse d'information (balise `canvas`) et possédant une alternative (contenu entre `<canvas>` et `</canvas>`), cette alternative est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-3-9=
"Pour chaque image bitmap porteuse d'information (balise `canvas`) et possédant une alternative (contenu entre `<canvas>` et `</canvas>`), cette alternative est-elle pertinente ?"
Rgaa30-1-3-10=
"Pour chaque image porteuse d'information et ayant une alternative textuelle, l'alternative textuelle est-elle courte et concise (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-4-1=
"Chaque image (balise `img`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test, ayant un attribut `alt`, vérifie-t-elle ces conditions ?"
"le contenu de l'attribut `alt` permet d'identifier la nature et la fonction de l'image"
"s'il est présent, le contenu de l'attribut `title` est identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-4-2=
"Chaque zone (balise `area`) d'une image réactive, utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test, et ayant un attribut `alt` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"le contenu de l'attribut `alt` permet d'identifier la nature et la fonction de la zone"
"s'il est présent, le contenu de l'attribut `title` est identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-4-3=
"Chaque bouton associé à une image (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test, ayant un attribut `alt` vérifie-t-il ces conditions ?"
"le contenu de l'attribut `alt` permet d'identifier la nature et la fonction du bouton"
"s'il est présent, le contenu de l'attribut `title` est identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-4-4=
"Pour chaque image objet (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test, et ayant une alternative textuelle, l'alternative textuelle permet-elle d'identifier la nature et la fonction de l'image ?"
Rgaa30-1-4-5=
"Pour chaque image embarquée (balise `embed` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test, et ayant une alternative textuelle, l'alternative textuelle permet-elle d'identifier la nature et la fonction de l'image ?"
Rgaa30-1-4-6=
"Chaque image vectorielle (balise `svg`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test et ayant une alternative textuelle via la propriété `aria-label` ou la balise `desc` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"l'alternative textuelle implémentée via la propriété `aria-label` permet d'identifier la nature et la fonction de l'image et est identique à l'attribut `title` s'il est présent"
"l'alternative textuelle implémentée via la balise `desc` permet d'identifier la nature et la fonction de l'image et est identique à l'attribut `title` de la balise `svg` s'il est présent"
Rgaa30-1-4-7=
"Pour chaque image vectorielle (balise `svg`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test et ayant une alternative textuelle , l'alternative textuelle est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-4-8=
"Pour chaque image bitmap (balise `canvas`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test et ayant une alternative textuelle, l'alternative textuelle permet-elle d'identifier la nature et la fonction de l'image ?"
Rgaa30-1-4-9=
"Pour chaque image bitmap (balise `canvas`) utilisée comme CAPTCHA ou comme image-test et ayant une alternative textuelle , l'alternative textuelle est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-5-1=
"Chaque image (balises `img`, `area`, `object`, `embed`, `svg`, `canvas`) utilisée comme CAPTCHA vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Il existe une autre forme de CAPTCHA non graphique, au moins"
"Il existe une autre solution d'accès à la fonctionnalité sécurisée par le CAPTCHA"
Rgaa30-1-5-2=
"Chaque bouton associé à une image (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) utilisée comme CAPTCHA vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Il existe une autre forme de CAPTCHA non graphique, au moins"
"Il existe une autre solution d'accès à la fonctionnalité sécurisée par le CAPTCHA"
Rgaa30-1-6-1=
"Chaque image porteuse d'information (balise `img`) qui nécessite une description détaillée, vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Il existe un attribut `longdesc` qui donne l'adresse (`url`) d'une page contenant la description détaillée"
"Il existe un attribut `alt` contenant la référence à une description détaillée adjacente à l'image"
"Il existe un lien adjacent (via une `url` ou une `ancre`) permettant d'accéder au contenu de la description détaillée"
Rgaa30-1-6-2=
"Chaque image objet porteuse d'information (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`), qui nécessite une description détaillée, vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Il existe un lien adjacent (via une `url` ou une `ancre`) permettant d'accéder au contenu de la description détaillée"
"Il existe une description détaillée clairement identifiable adjacente à l'image objet"
Rgaa30-1-6-3=
"Chaque image embarquée porteuse d'information (balise `embed`), qui nécessite une description détaillée, vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Il existe un lien adjacent (via une `url` ou une `ancre`) permettant d'accéder au contenu de la description détaillée"
"Il existe une description détaillée clairement identifiable adjacente à l'image embarquée"
Rgaa30-1-6-4=
"Chaque bouton de formulaire de type image (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`), qui nécessite une description détaillée, vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Il existe un attribut `alt` contenant la référence à une description détaillée adjacente à l'image"
"Il existe un lien adjacent (via une `url` ou une `ancre`) permettant d'accéder au contenu de la description détaillée"
Rgaa30-1-6-5=
"Chaque image vectorielle (balise `svg`) qui nécessite une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Il existe une propriété `aria-label` contenant une référence à une description détaillée adjacente à l'image vectorielle"
"Il existe une balise `desc` contenant une référence à une description détaillée adjacente à l'image vectorielle"
"Il existe une balise `desc` contenant la description détaillée"
"Il existe un lien adjacent (via une balise `url` ou une `ancre`) permettant d'accéder au contenu de la description détaillée"
Rgaa30-1-6-6=
"Pour chaque image vectorielle (balise `svg`) qui implémente une référence à une description détaillée adjacente via une propriété `aria-label` ou une balise `desc`, cette référence est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-6-7=
"Chaque image bitmap (balise `canvas`) qui nécessite une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Il existe un passage de texte entre `<canvas>` et `</canvas>` contenant une référence à une description détaillée adjacente à l'image bitmap"
"Il existe un contenu textuel entre `<canvas>` et `</canvas>` faisant office de description détaillée."
"Il existe un lien adjacent (via une `url` ou une `ancre`) permettant d'accéder au contenu de la description détaillée"
Rgaa30-1-6-8=
"Pour chaque image bitmap (balise `canvas`) qui implémente une référence à une description détaillée adjacente, cette référence est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-7-1=
"Chaque image porteuse d'information (balise `img` ou `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) ayant une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La description détaillée via l'adresse référencée dans l'attribut `longdesc` est pertinente"
"La description détaillée dans la page et signalée dans l'attribut `alt` est pertinente"
"La description détaillée via un lien adjacent est pertinente"
Rgaa30-1-7-2=
"Chaque image objet (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) ayant une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La description détaillée adjacente à l'image objet est pertinente"
"La description détaillée via un lien adjacent est pertinente"
Rgaa30-1-7-3=
"Chaque image embarquée (balise `embed` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) ayant une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La description détaillée adjacente à l'image embarquée est pertinente"
"La description détaillée via un lien adjacent est pertinente"
Rgaa30-1-7-4=
"Chaque image vectorielle (balise `svg`) ayant une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La description détaillée adjacente à l'image vectorielle est pertinente"
"La description détaillée contenue dans la balise `desc` est pertinente"
"La description détaillée via un lien adjacent est pertinente"
Rgaa30-1-7-5=
"Pour chaque image vectorielle (balise `svg`) ayant une description détaillée implémentée via la balise `desc`, cette description détaillée est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-7-6=
"Chaque image bitmap (balise `canvas`) ayant une description détaillée vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La description détaillée adjacente à l'image bitmap est pertinente"
"La description détaillée contenue entre `<canvas>` et `</canvas>` est pertinente"
"La description détaillée via un lien adjacent est pertinente"
Rgaa30-1-7-7=
"Pour chaque image bitmap (balise `canvas`) ayant une description détaillée entre `<canvas>` et `</canvas>`, cette description détaillée est-elle correctement restituée par les technologies d'assistance ?"
Rgaa30-1-8-1=
"Chaque image texte (balise `img`) porteuse d'information, en l'absence d'un mécanisme de remplacement, doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-8-2=
"Pour chaque image réactive (balise `img` ou `object` avec l'attribut `usemap` ou l'attribut `ismap`), chaque zone texte (balise `area` ou zone cliquable) porteuse d'information, en l'absence d'un mécanisme de remplacement, doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-8-3=
"Pour chaque balise `form`, chacun de ses boutons \"image texte\" (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) porteuse d'information, en l'absence d'un mécanisme de remplacement, doit si possible être remplacé par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-8-4=
"Chaque image texte objet (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) porteuse d'information, en l'absence d'un mécanisme de remplacement, doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-8-5=
"Chaque image texte embarquée (balise `embed` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) porteuse d'information, en l'absence d'un mécanisme de remplacement, doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-8-6=
"Chaque image texte bitmap (balise `canvas`) porteuse d'information, en l'absence d'un mécanisme de remplacement, doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-9-1=
"Chaque image texte (balise `img`) doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-9-2=
"Pour chaque image réactive (balise `img` ou `object` avec l'attribut `usemap`), chaque zone texte (balise `area`) doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-9-3=
"Pour chaque balise `form`, chacun de ses boutons \"image texte\" (balise `input` avec l'attribut `type=\"image\"`) doit si possible être remplacé par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-9-4=
"Chaque image texte objet (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-9-5=
"Chaque image texte embarquée (balise `embed` avec l'attribut `type=\"image/...\"`) doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-9-6=
"Chaque image texte bitmap (balise `canvas`) doit si possible être remplacée par du texte stylé. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-1-10-1=
"Chaque image légendée (balise `img` ou `input` avec l'attribut `type=\"image\"` associée à une légende adjacente) vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions ?"
"L'image (balise `img`) et sa légende sont contenues dans une balise `figure`"
"la balise `figure` possède un attribut `role=\"group\"`"
"Le contenu de l'attribut `alt` de l'image contient une référence à la légende adjacente"
"L'attribut `title` de l'image s'il est présent, est strictement identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-10-2=
"Chaque image objet (balise `object` avec l'attribut `type=\"image/...\"` associée à une légende adjacente) vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions ?"
"L'image (balise `object`) et sa légende sont contenues dans une balise `figure`"
"la balise `figure` possède un attribut `role=\"group\"`"
Rgaa30-1-10-3=
"Chaque image embarquée légendée (balise `embed` associée à une légende adjacente) vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions ?"
"L'image embarquée (balise `embed`) et sa légende sont contenues dans une balise `figure`"
"la balise `figure` possède un attribut `role=\"group\"`"
"Le contenu de l'attribut `alt` de l'image contient une référence à la légende adjacente"
"L'attribut `title` de l'image s'il est présent, est strictement identique au contenu de l'attribut `alt`"
Rgaa30-1-10-4=
"Chaque image vectorielle légendée (balise `svg` associée à une légende adjacente) vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions ?"
"L'image (balise `svg`) et sa légende sont contenues dans une balise `figure`"
"la balise `figure` possède un `role=\"group\"`"
"Le contenu de la propriété `aria-label` ou de la balise `desc` de l'image vectorielle contient une référence à la légende adjacente"
"L'attribut `title` de l'image vectorielle (balise `svg`) s'il est présent, est strictement identique au contenu de la propriété `aria-label` ou de la balise `desc` utilisé comme alternative."
Rgaa30-1-10-5=
"Chaque image bitmap légendée (balise `canvas` associée à une légende adjacente) vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions ?"
"L'image (balise `canvas`) et sa légende sont contenues dans une balise `figure`"
"la balise `figure` possède un attribut `role=\"group\"`"
"Le contenu entre `<canvas>` et `</canvas>` de l'image bitmap contient une référence à la légende adjacente"
Rgaa30-2-1-1=
"Chaque cadre en ligne (balise `iframe`) a-t-il un attribut `title` ?"
Rgaa30-2-2-1=
"Pour chaque cadre en ligne (balise `iframe`) ayant un attribut `title`, le contenu de cet attribut est-il pertinent ?"
Rgaa30-3-1-1=
"Pour chaque mot ou ensemble de mots dont la mise en couleur est porteuse d'information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-3-1-2=
"Pour chaque indication de couleur donnée par un texte, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-3-1-3=
"Pour chaque image véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-3-1-4=
"Pour chaque propriété CSS déterminant une couleur et véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-3-1-5=
"Pour chaque média temporel véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-3-1-6=
"Pour chaque média non temporel véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-3-2-1=
"Pour chaque mot ou ensemble de mots dont la mise en couleur est porteuse d'information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-3-2-2=
"Pour chaque indication de couleur donnée par un texte, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-3-2-3=
"Pour chaque image véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-3-2-4=
"Pour chaque propriété CSS déterminant une couleur et véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-3-2-5=
"Pour chaque média temporel véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-3-2-6=
"Pour chaque média non temporel véhiculant une information, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la couleur. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-3-3-1=
"Dans chaque page Web, **jusqu'à 150%** de la taille de police par défaut (ou 1.5em), le texte et le texte en image sans effet de graisse vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 4,5:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 4,5:1, au moins"
Rgaa30-3-3-2=
"Dans chaque page Web, **jusqu'à 120%** de la taille de police par défaut (ou 1.2em), le texte et le texte en image en gras vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 4,5:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 4,5:1, au moins"
Rgaa30-3-3-3=
"Dans chaque page Web, **à partir de 150%** de la taille de police par défaut (ou 1.5em), le texte et le texte en image sans effet de graisse vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 3:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 3:1, au moins"
Rgaa30-3-3-4=
"Dans chaque page Web, **à partir de 120%** de la taille de police par défaut (ou 1.2em), le texte et le texte en image en gras vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 3:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 3:1, au moins"
Rgaa30-3-4-1=
"Dans chaque page Web, **jusqu'à 150%** de la taille de police par défaut (ou 1.5em), le texte et le texte en image sans effet de graisse vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 7:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 7:1, au moins"
Rgaa30-3-4-2=
"Dans chaque page Web, **jusqu'à 120%** de la taille de police par défaut (ou 1.2em), le texte et le texte en image en gras vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 7:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 7:1, au moins"
Rgaa30-3-4-3=
"Dans chaque page Web, **à partir de 150%** de la taille de police par défaut (ou 1.5em), le texte et le texte en image sans effet de graisse vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 4,5:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 4,5:1, au moins"
Rgaa30-3-4-4=
"Dans chaque page Web, **à partir de 120%** de la taille de police par défaut (ou 1.2em), le texte et le texte en image en gras vérifient-ils une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"le rapport de contraste entre le texte et son arrière-plan est de 4,5:1, au moins"
"un mécanisme permet à l'utilisateur d'afficher le texte avec un rapport de contraste de 4,5:1, au moins"
Rgaa30-4-1-1=
"Chaque média temporel pré-enregistré seulement audio, vérifie-t-il, si nécessaire, l'une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une transcription textuelle accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
Rgaa30-4-1-2=
"Chaque média temporel pré-enregistré seulement vidéo vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une version alternative <q>audio seulement</q> accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
"Il existe une audio-description synchronisée"
"Il existe une version alternative avec une audio-description synchronisée accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
Rgaa30-4-1-3=
"Chaque média temporel synchronisé pré-enregistré vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une transcription textuelle accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
"Il existe une audio-description synchronisée"
"Il existe une version alternative avec une audio-description synchronisée accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
Rgaa30-4-2-1=
"Pour chaque média temporel pré-enregistré seulement audio, ayant une transcription textuelle, celle-ci est-elle pertinente (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-4-2-2=
"Chaque média temporel pré-enregistré seulement vidéo vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"La transcription textuelle est pertinente"
"L'audio-description synchronisée est pertinente"
"L'audio-description synchronisée de la version alternative est pertinente"
"La version alternative <q>audio seulement</q> est pertinente"
Rgaa30-4-2-3=
"Chaque média temporel synchronisé pré-enregistré vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"La transcription textuelle est pertinente"
"L'audio-description synchronisée est pertinente"
"L'audio-description synchronisée de la version alternative est pertinente"
Rgaa30-4-3-1=
"Chaque média temporel synchronisé pré-enregistré vérifie-t-il, si nécessaire, l'une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Le média temporel synchronisé possède des sous-titres synchronisés"
"Il existe une version alternative possédant des sous-titres synchronisés accessible via un lien adjacent (une url ou une ancre)"
Rgaa30-4-3-2=
"Pour chaque média temporel synchronisé pré-enregistré possédant des sous-titres synchronisés diffusés via une balise `track`, la balise `track` possède-t-elle un attribut `kind=\"captions\"` "
Rgaa30-4-4-1=
"Pour chaque média temporel synchronisé pré-enregistré ayant des sous-titres synchronisés, ces sous-titres sont-ils pertinents ?"
Rgaa30-4-5-1=
"Chaque média temporel seulement audio en direct vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe des sous-titres synchronisés"
"Il existe une version ayant des sous-titres synchronisés accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
Rgaa30-4-5-2=
"Chaque média temporel synchronisé en direct vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe des sous-titres synchronisés"
"Il existe une version ayant des sous-titres synchronisés accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
Rgaa30-4-6-1=
"Chaque média temporel seulement audio en direct vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Les sous-titres synchronisés sont pertinents"
"Les sous-titres synchronisés de la version alternative sont pertinents"
"La transcription textuelle est pertinente"
Rgaa30-4-6-2=
"Chaque média temporel synchronisé en direct vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Les sous-titres synchronisés sont pertinents"
"Les sous-titres synchronisés de la version alternative sont pertinents"
"La transcription textuelle est pertinente"
Rgaa30-4-7-1=
"Chaque média temporel pré-enregistré seulement vidéo vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une audio-description synchronisée"
"Il existe une version alternative avec une audio-description synchronisée"
Rgaa30-4-7-2=
"Chaque média temporel synchronisé pré-enregistré vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une piste pour l'audio-description synchronisée"
"Il existe une version alternative avec une audio-description synchronisée"
Rgaa30-4-8-1=
"Pour chaque média temporel pré-enregistré seulement vidéo ayant une audio-description synchronisée, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-8-2=
"Pour chaque média temporel synchronisé ayant une audio-description synchronisée, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-9-1=
"Chaque média temporel pré-enregistré seulement audio a-t-il, si nécessaire, une interprétation en langue des signes adaptée à la langue du média (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-4-9-2=
"Chaque média temporel synchronisé pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, une interprétation en langue des signes adaptée à la langue du média (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-4-10-1=
"Pour chaque média temporel pré-enregistré seulement audio ayant une interprétation en langue des signes, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-10-2=
"Pour chaque média temporel synchronisé pré-enregistré ayant une interprétation en langue des signes, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-11-1=
"Chaque média temporel synchronisé pré-enregistré vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une audio-description étendue synchronisée"
"Il existe une version alternative avec une audio-description étendue synchronisée"
Rgaa30-4-11-2=
"Chaque média temporel pré-enregistré seulement vidéo vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une audio-description étendue synchronisée"
"Il existe une version alternative avec une audio-description étendue synchronisée"
Rgaa30-4-12-1=
"Pour chaque média temporel synchronisé pré-enregistré ayant une audio-description étendue synchronisée, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-12-2=
"Pour chaque média temporel pré-enregistré seulement vidéo ayant une audio-description étendue synchronisée, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-13-1=
"Chaque média temporel synchronisé vérifie-t-il si nécessaire une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une transcription textuelle accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
Rgaa30-4-13-2=
"Chaque média temporel seulement vidéo vérifie-t-il si nécessaire une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Il existe une transcription textuelle accessible via un lien adjacent (une `url` ou une `ancre`)"
"Il existe une transcription textuelle adjacente clairement identifiable"
Rgaa30-4-14-1=
"Pour chaque média temporel seulement vidéo ayant une transcription textuelle, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-14-2=
"Chaque média temporel synchronisé ayant une transcription textuelle, celle-ci est-elle pertinente ?"
Rgaa30-4-15-1=
"Pour chaque média temporel seulement son, seulement vidéo ou synchronisé, le contenu textuel adjacent permet-il d'identifier clairement le média temporel (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-4-15-2=
"Pour chaque média temporel seulement son en direct, seulement vidéo en direct ou synchronisé en direct, le contenu textuel adjacent permet-il d'identifier clairement le média temporel (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-4-16-1=
"Chaque média non temporel vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Un lien adjacent, clairement identifiable, contient l'adresse (`url`) d'une page contenant une alternative"
"Un lien adjacent, clairement identifiable, permet d'accéder à une alternative dans la page"
Rgaa30-4-16-2=
"Chaque média non temporel associé à une alternative vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"La page référencée par le lien adjacent est accessible"
"L'alternative dans la page, référencée par le lien adjacent, est accessible."
Rgaa30-4-17-1=
"Pour chaque média non temporel ayant une alternative, cette alternative permet-elle d'accéder au même contenu et à des fonctionnalités similaires ?"
Rgaa30-4-18-1=
"Chaque séquence sonore déclenchée automatiquement via une balise `object`, `video`, `audio`, `embed`, un `code JavaScript` ou une propriété `bgsound` vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La séquence sonore a une durée inférieure ou égale à 3 secondes"
"La séquence sonore peut être stoppée sur action de l'utilisateur"
"Le volume de la séquence sonore peut être contrôlé par l'utilisateur indépendamment du contrôle de volume du système."
Rgaa30-4-19-1=
"Chaque média temporel audio pré-enregistré et diffusé via une balise `object`, `video`, `audio`, `embed` ou proposé en téléchargement vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'arrière-plan sonore peut être désactivé"
"La ou les pistes de dialogue sont 20 décibels plus élevées que l'arrière-plan sonore."
"Il existe une version alternative pour laquelle l'arrière-plan sonore peut être désactivé"
"Il existe une version alternative pour laquelle la ou les pistes de dialogue sont 20 décibels plus élevées que l'arrière-plan sonore"
Rgaa30-4-20-1=
"Chaque média temporel a-t-il, si nécessaire, les fonctionnalités de contrôle de sa consultation ?"
Rgaa30-4-20-2=
"Pour chaque média temporel, chaque fonctionnalité vérifie-t-elle une de ces conditions : "
"La fonctionnalité est accessible par le clavier et la souris"
"Une fonctionnalité accessible par le clavier et la souris permettant de réaliser la même action est présente dans la page"
Rgaa30-4-20-3=
"Pour chaque média temporel, chaque fonctionnalité vérifie-t-elle une de ces conditions : "
"La fonctionnalité est activable par le clavier et la souris"
"Une fonctionnalité activable par le clavier et la souris permettant de réaliser la même action est présente dans la page"
Rgaa30-4-21-1=
"Pour chaque média non temporel, chaque fonctionnalité vérifie-t-elle une de ces conditions : "
"La fonctionnalité est accessible par le clavier et la souris"
"Une fonctionnalité accessible par le clavier et la souris permettant de réaliser la même action est présente dans la page"
Rgaa30-4-21-2=
"Pour chaque média non temporel, chaque fonctionnalité vérifie-t-elle une de ces conditions : "
"La fonctionnalité est activable par le clavier et la souris"
"Une fonctionnalité activable par le clavier et la souris permettant de réaliser la même action est présente dans la page"
Rgaa30-4-22-1=
"Chaque média temporel et non temporel inséré via une balise `object` ou `embed` vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Le nom, le rôle, la valeur, le paramétrage et les changements d'états des composants d'interfaces sont accessibles aux technologies d'assistance via une API d'accessibilité"
"Une alternative compatible avec une API d'accessibilité permet d'accéder aux mêmes fonctionnalités"
Rgaa30-4-22-2=
"Chaque média temporel et non temporel inséré via une balise `object` ou `embed`, qui possède une alternative compatible avec une API d'accessibilité, vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"L' alternative est adjacente au média temporel ou non temporel"
"L' alternative est accessible via un lien adjacent (une url ou une ancre)"
"Un mécanisme permet de remplacer le média temporel ou non temporel par son alternative."
Rgaa30-5-1-1=
"Pour chaque tableau de données complexe (balise `table`) un résumé est-il disponible dans la balise `caption` ?"
Rgaa30-5-2-1=
"Pour chaque tableau de donnée complexes (balise `table`) ayant un résumé, celui-ci est-il pertinent ?"
Rgaa30-5-3-1=
"Chaque tableau de mise en forme vérifie-t-il ces conditions ?"
"le contenu linéarisé reste compréhensible"
"la balise `table` possède un attribut `role=\"presentation\"`"
Rgaa30-5-4-1=
"Chaque tableau de données (balise `table`) a-t-il une balise `caption` ?"
Rgaa30-5-5-1=
"Pour chaque tableau de données (balise `table`) ayant une balise `caption`, le contenu de cette balise donne-t-il le titre du tableau ?"
Rgaa30-5-6-1=
"Pour chaque tableau de données (balise `table`), chaque en-tête de colonnes a-t-il une balise `th` ?"
Rgaa30-5-6-2=
"Pour chaque tableau de données (balise `table`), chaque en-tête de lignes a-t-il une balise `th` ?"
Rgaa30-5-7-1=
"Chaque en-tête (balise `th`) s'appliquant à la totalité de la ligne ou de la colonne possède-t-il un attribut `id` unique ou un attribut `scope` ?"
Rgaa30-5-7-2=
"Chaque en-tête (balise `th`) s'appliquant à la totalité de la ligne ou de la colonne et possédant un attribut `scope` vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"L'en-tête possède un attribut `scope` avec la valeur `\"row\"` pour les en-têtes de ligne"
"L'en-tête possède un attribut `scope` avec la valeur `\"col\"` pour les en-têtes de colonne"
Rgaa30-5-7-3=
"Chaque en-tête (balise `th`) ne s'appliquant pas à la totalité de la ligne ou de la colonne vérifie-t-il ces conditions ?"
"L'en-tête ne possède pas d'attribut `scope`"
"L'en-tête possède un attribut `id` unique"
Rgaa30-5-7-4=
"Chaque cellule (balise `td` ou `th`) associée à un ou plusieurs en-têtes possédant un attribut `id` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"La cellule possède un attribut `headers`"
"L'attribut `headers` possède la liste des valeurs des en-têtes associés à la cellule."
Rgaa30-5-8-1=
"Chaque tableau de mise en forme (balise `table`) vérifie-t-il ces conditions ?"
"Le tableau de mise en forme (balise `table`) ne possède pas de balises `caption`, `th`, `thead`, `tfoot`"
"Les cellules du tableau de mise en forme (balise `td`) ne possèdent pas d'attributs `scope`, `headers`, `colgroup`, `axis`."
Rgaa30-6-1-1=
"Chaque lien texte vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'intitulé de lien seul permet d'en comprendre la fonction et la destination"
"Le contexte du lien permet d'en comprendre la fonction et la destination"
Rgaa30-6-1-2=
"Chaque lien image (contenu de l'attribut `alt`, texte entre `<canvas>` et `</canvas>` ou texte entre `<object>` et `</object>`) vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'intitulé de lien seul permet d'en comprendre la fonction et la destination"
"Le contexte du lien permet d'en comprendre la fonction et la destination"
Rgaa30-6-1-3=
"Chaque lien doublant une zone cliquable d'une image réactive coté serveur vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'intitulé de lien seul permet d'en comprendre la fonction et la destination"
"Le contexte du lien permet d'en comprendre la fonction et la destination"
Rgaa30-6-1-4=
"Chaque lien composite vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'intitulé de lien seul permet d'en comprendre la fonction et la destination"
"Le contexte du lien permet d'en comprendre la fonction et la destination"
Rgaa30-6-1-5=
"Chaque lien vectoriel vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'intitulé de lien seul permet d'en comprendre la fonction et la destination"
"Le contexte du lien permet d'en comprendre la fonction et la destination"
Rgaa30-6-2-1=
"Pour chaque lien texte ayant un titre de lien (attribut `title`), le contenu de cet attribut est-il pertinent ?"
Rgaa30-6-2-2=
"Pour chaque lien image ayant un titre de lien (attribut `title`), le contenu de cet attribut est-il pertinent ?"
Rgaa30-6-2-3=
"pour chaque zone cliquable (balise `area`) ayant un titre de lien (attribut `title`), le contenu de cet attribut est-il pertinent ?"
Rgaa30-6-2-4=
"Pour chaque lien composite ayant un titre de lien (attribut `title`), le contenu de cet attribut est-il pertinent ?"
Rgaa30-6-2-5=
"Pour chaque lien vectoriel ayant un titre de lien (attribut `title`), le contenu de cet attribut est-il pertinent ?"
Rgaa30-6-3-1=
"Chaque lien texte vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'intitulé du lien est explicite hors contexte"
"Un mécanisme permet à l'utilisateur d'obtenir un intitulé de lien explicite hors contexte"
"Le contenu du titre de lien (attribut `title`) est explicite hors contexte"
Rgaa30-6-3-2=
"Chaque intitulé de lien image (contenu de l'attribut `alt`, texte entre `<canvas>` et `</canvas>` ou texte entre `<object>` et `</object>`) est-il explicite hors contexte (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-6-3-3=
"Chaque intitulé de lien de type zone cliquable (contenu de l'attribut `alt` d'une balise `area`) est-il explicite hors contexte (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-6-3-4=
"Chaque lien composite (contenu texte et de l'attribut `alt`) est-il explicite hors contexte (hors cas particuliers) "
Rgaa30-6-3-5=
"Chaque intitulé de lien vectoriel (contenu de l'alternative de l'image vectorielle, balise `svg`) est-il explicite hors contexte (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-6-4-1=
"Pour chaque page web, chaque lien identique de type texte a-t-il les mêmes fonction et destination ?"
Rgaa30-6-4-2=
"Pour chaque page web, chaque lien identique de type image a-t-il les mêmes fonction et destination ?"
Rgaa30-6-4-3=
"Pour chaque page web, chaque lien identique de type zone cliquable a-t-il les mêmes fonction et destination ?"
Rgaa30-6-4-4=
"Pour chaque page web, chaque lien identique de type composite a-t-il les mêmes fonction et destination ?"
Rgaa30-6-4-5=
"Pour chaque page web, chaque lien identique de type vectoriel a-t-il les mêmes fonction et destination ?"
Rgaa30-6-5-1=
"Dans chaque page Web, chaque lien (balise `a` avec un attribut `href`), à l'exception des ancres, a-t-il un intitulé entre `<a>` et `</a>` ?"
Rgaa30-7-1-1=
"Chaque script qui génère ou contrôle un composant d'interface vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions ?"
"Le nom, le rôle, la valeur, le paramétrage et les changements d'états sont accessibles aux technologies d'assistance via une API d'accessibilité"
"un composant d'interface accessible permettant d'accéder aux mêmes fonctionnalités est présent dans la page ;"
"une alternative accessible permet d'accéder aux mêmes fonctionnalités."
Rgaa30-7-1-2=
"Chaque fonctionnalité d'insertion de contenu contrôlée par un script utilise-t-elle des propriétés et méthodes conformes à la spécification DOM (Document Object Model) ?"
Rgaa30-7-1-3=
"Chaque script qui génère, met à jour ou contrôle un composant d'interface qui comporte des rôles des états ou des propriétés correspondant à un motif de conception défini par l'API ARIA vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le composant d'interface est conforme au motif de conception défini par l'API ARIA"
"Un composant d'interface présent sur la page, permettant d'accéder aux mêmes fonctionnalités, est conforme au motif de conception défini par l'API ARIA"
"Le composant d'interface adapte un motif de conception défini par l'API ARIA."
"Une alternative accessible permet d'accéder aux mêmes fonctionnalités."
Rgaa30-7-1-4=
"Chaque modification du rôle natif d'un élément HTML respecte-t-elle les règles et préconisations indiquées dans la spécification HTML5 et les notes techniques associées ?"
Rgaa30-7-1-5=
"Chaque script qui génère ou contrôle un composant d'interface via des rôles, des états ou des propriétés définis par l'API ARIA respecte-t-il une de ces conditions ?"
"Le composant d'interface est correctement restitué par les technologies d'assistance"
"Une alternative accessible permet d'accéder aux mêmes fonctionnalités."
Rgaa30-7-1-6=
"Chaque composant d'interface qui utilise un role ARIA `application` respecte-t-il une de ces conditions ?"
"Le composant d'interface est correctement restitué par les technologies d'assistance"
"Une alternative accessible permet d'accéder aux mêmes fonctionnalités."
Rgaa30-7-2-1=
"Chaque script débutant par la balise `script` et ayant une alternative vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"L'alternative entre `<noscript>` et `</noscript>` permet d'accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires"
"La page affichée, lorsque JavaScript est désactivé, permet d'accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires"
"La page alternative permet d'accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires"
"Le langage de `script` côté serveur permet d'accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires"
"L'alternative, présente dans la page, permet d'accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires"
Rgaa30-7-2-2=
"Chaque élément non textuel mis à jour par un script (dans la page, ou un cadre en ligne) et ayant une alternative vérifie-t-il ces conditions ?"
"L'alternative de l'élément non textuel est mise à jour"
"L'alternative mise à jour est pertinente"
Rgaa30-7-3-1=
"Chaque élément possédant un gestionnaire d'événement contrôlé par un script vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'élément est accessible par le clavier et la souris"
"Un élément accessible par le clavier et la souris permettant de réaliser la même action est présent dans la page"
Rgaa30-7-3-2=
"Chaque élément possédant un gestionnaire d'événement contrôlé par un script vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'élément est activable par le clavier et la souris"
"Un élément activable par le clavier et la souris permettant de réaliser la même action est présent dans la page"
Rgaa30-7-3-3=
"Un script ne doit pas supprimer le `focus` d'un élément qui le reçoit. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-7-3-4=
"Chaque composant d'interface implémenté via un rôle défini par l'API ARIA et correspondant à un motif de conception respecte-t-il une de ces conditions ?"
"Les interactions au clavier sont conformes au comportement défini par le motif de conception pour les touches `Echap`, `Barre d'espace`, `Tabulation` et `Flèches de direction` au moins"
"Un composant d'interface présent sur la page, permettant de réaliser la même action, possède des interactions au clavier conformes au comportement défini par le motif de conception , pour les touches `Echap`, `Barre d'espace`, `Tabulation` et `Flèches de direction` au moins"
"Une alternative permettant d'accéder aux mêmes fonctionnalités est contrôlable par le clavier et à la souris."
Rgaa30-7-4-1=
"Chaque script qui initie un changement de contexte vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"L'utilisateur est averti par un texte de l'action du script et du type de changement avant son déclenchement"
"Le changement de contexte est initié par un bouton (`input` de type `submit`, `button` ou `image` ou balise `button`) explicite"
"Le changement de contexte est initié par un lien explicite"
Rgaa30-7-5-1=
"Chaque script qui provoque une alerte non sollicitée est-il contrôlable par l'utilisateur (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-8-1-1=
"Pour chaque page Web, le type de document (balise `doctype`) est-il présent ?"
Rgaa30-8-1-2=
"Pour chaque page Web, le type de document (balise `doctype`) est-il valide ?"
Rgaa30-8-1-3=
"Pour chaque page Web possédant une déclaration de type de document, celle-ci est-elle située avant la balise `html` dans le code source ?"
Rgaa30-8-2-1=
"Pour chaque déclaration de type de document, le code source de la page vérifie-t-il ces conditions ?"
"Les balises respectent les règles d'écriture"
"L'imbrication des balises est conforme"
"L'ouverture et la fermeture des balises sont conformes"
"Les attributs respectent les règles d'écriture"
"Les valeurs des attributs respectent les règles d'écriture"
Rgaa30-8-2-2=
"Pour chaque déclaration de type de document, le code source de la page ne doit pas utiliser d'éléments obsolètes. Cette règle est-elle respectée hors cas particuliers ?"
Rgaa30-8-3-1=
"Pour chaque page Web, l'indication de langue par défaut vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"L'indication de la langue de la page (attribut `lang` et/ou `xml:lang`) est donnée pour l'élément `html`"
"L'indication de la langue de la page (attribut `lang` et/ou `xml:lang`) est donnée sur chaque élément de texte ou sur l'un des éléments parents"
Rgaa30-8-4-1=
"Pour chaque page Web ayant une langue par défaut, le code de langue vérifie-t-il ces conditions ?"
"Le code de langue est valide"
"Le code de langue est pertinent"
Rgaa30-8-5-1=
"Chaque page Web a-t-elle un titre de page (balise `title`) ?"
Rgaa30-8-6-1=
"Pour chaque page Web ayant un titre de page (balise `title`), le contenu de cette balise est-il pertinent ?"
Rgaa30-8-7-1=
"Dans chaque page Web, chaque texte écrit dans une langue différente de la langue par défaut vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'indication de langue est donnée sur l'élément contenant le texte"
"L'indication de langue est donnée sur un des éléments parents"
Rgaa30-8-8-1=
"Dans chaque page Web, chaque changement de langue (attribut `lang` et/ou `xml:lang`) est-il valide ?"
Rgaa30-8-8-2=
"Dans chaque page Web, chaque changement de langue (attribut `lang` et/ou `xml:lang`) est-il pertinent ?"
Rgaa30-8-9-1=
"Dans chaque page Web les balises (à l'exception de `div`, `span` et `table`) ne doivent pas être utilisées uniquement à des fins de présentation. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-8-10-1=
"Dans chaque page Web, chaque texte dont le sens de lecture est différent du sens de lecture par défaut vérifie-t-il ces conditions ?"
"Le texte est contenu dans une balise possédant un attribut `dir`"
"La valeur de l'attribut `dir` est conforme (`rtl` ou `ltr`)"
"La valeur de l'attribut `dir` est pertinente"
Rgaa30-9-1-1=
"Dans chaque page Web, y a-t-il un titre de niveau 1 (balise `h1` ou balise possédant un role ARIA `\"heading\"` associé à une propriété `aria-level=\"1\"`) ?"
Rgaa30-9-1-2=
"Dans chaque page Web, la hiérarchie entre les titres (balises `h` ou balise possédant un role ARIA `\"heading\"` associé à une propriété `aria-level`) est-elle pertinente ?"
Rgaa30-9-1-3=
"Dans chaque page Web, chaque titre (balise `h` ou balise possédant un role ARIA `\"heading\"` associé à une propriété `aria-level`) nécessaire à la structure de l'information est-il présent ?"
Rgaa30-9-1-4=
"Dans chaque page Web, chaque titre (balise `h` ou balise possédant un role ARIA `\"heading\"` associé à une propriété `aria-level`) est-il pertinent ?"
Rgaa30-9-2-1=
"Dans chaque page Web, la structure du document vérifie-t-elle ces conditions ?"
"La zone d'en-tête de la page est structurée via une balise `header`"
"Les zones de navigation principales et secondaires sont structurées via une balise `nav`"
"La balise `nav` est réservée à la structuration des zones de navigations principales et secondaires"
"La zone de contenu principal est structurée via une balise `main`"
"La structure du document utilise une balise `main` unique"
"La zone de pied de page est structurée via une balise `footer`"
Rgaa30-9-2-2=
"Dans chaque page Web, l'arborescence du document est-elle cohérente ?"
Rgaa30-9-3-1=
"Dans chaque page Web, les informations regroupées sous forme de listes non ordonnées vérifient-elles une de ces conditions ?"
"La liste utilise les balises HTML `ul` et `li`"
"La liste utilise les roles ARIA `list` et `listitem`"
Rgaa30-9-3-2=
"Dans chaque page Web, les informations regroupées sous forme de listes ordonnées vérifient-elles une de ces conditions ?"
"La liste utilise les balises HTML `ol` et `li`"
"La liste utilise les roles ARIA `list` et `listitem`"
Rgaa30-9-3-3=
"Dans chaque page Web, les informations regroupées sous forme de listes de définitions utilisent-elles les balises `dl` et `dt`/`dd` ?"
Rgaa30-9-4-1=
"Dans chaque page Web, la première occurrence de chaque abréviation vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"L'abréviation est accompagnée de sa signification sous forme d'un texte adjacent"
"L'abréviation est implémentée via un lien référençant une page ou un emplacement dans la page qui permet d'en connaître la signification"
"L'abréviation fait partie d'un lien possédant un attribut `title` qui permet d'en connaître la signification"
"La signification de l'abréviation est présente dans un glossaire présent sur le site"
"L'abréviation est implémentée via une balise `abbr` possédant un attribut `title` qui permet d'en connaître la signification"
Rgaa30-9-5-1=
"Dans chaque page Web, la signification de chaque abréviation est-elle pertinente ?"
Rgaa30-9-6-1=
"Dans chaque page Web, chaque citation courte utilise-t-elle une balise `q` ?"
Rgaa30-9-6-2=
"Dans chaque page Web, chaque bloc de citation utilise-t-il une balise `blockquote` ?"
Rgaa30-10-1-1=
"Dans chaque page Web, les balises servant à la présentation de l'information ne doivent pas être présentes dans le code source des pages. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-1-2=
"Dans chaque page Web, les attributs servant à la présentation de l'information ne doivent pas être présents dans le code source des pages. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-1-3=
"Dans chaque page Web, l'utilisation des espaces vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Les espaces ne sont pas utilisés pour séparer les lettres d'un mot"
"Les espaces ne sont pas utilisés pour simuler des tableaux"
"Les espaces ne sont pas utilisés pour simuler des colonnes de texte"
Rgaa30-10-2-1=
"Dans chaque page Web, l'information reste-t-elle présente lorsque les feuilles de styles sont désactivées ?"
Rgaa30-10-3-1=
"Dans chaque page Web, l'information reste-t-elle compréhensible lorsque les feuilles de styles sont désactivées ?"
Rgaa30-10-4-1=
"Dans les feuilles de styles du site Web, les unités non relatives (`pt`, `pc`, `mm`, `cm`, `in`) ne doivent pas être utilisées pour les types de média `screen`, `tv`, `handheld`, `projection`. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-4-2=
"Dans les feuilles de styles du site Web, pour les types de média `screen`, `tv`, `handheld`, `projection`, les tailles de caractères utilisent-elles uniquement des unités relatives ?"
Rgaa30-10-4-3=
"Dans chaque page Web, l'augmentation de la taille des caractères jusqu'à 200%, au moins, ne doit pas provoquer de perte d'information. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-5-1=
"Dans chaque page Web, chaque déclaration CSS de couleurs de police (`color`), d'un élément susceptible de contenir du texte, est-elle accompagnée d'une déclaration de couleur de fond (`background`, `background-color`), au moins, héritée d'un parent ?"
Rgaa30-10-5-2=
"Dans chaque page Web, chaque déclaration de couleur de fond (`background`, `background-color`), d'un élément susceptible de contenir du texte, est-elle accompagnée d'une déclaration de couleur de police (`color`) au moins, héritée d'un parent ?"
Rgaa30-10-5-3=
"Dans chaque page Web, chaque utilisation d'une image pour créer une couleur de fond d'un élément susceptible de contenir du texte, via CSS (`background`, `background-image`), est-elle accompagnée d'une déclaration de couleur de fond (`background`, `background-color`), au moins, héritée d'un parent ?"
Rgaa30-10-6-1=
"Dans chaque page Web, chaque lien texte signalé uniquement par la couleur et dont la nature n'est pas évidente a-t-il un rapport de contraste supérieur ou égal à 3:1 par rapport au texte environnant ?"
Rgaa30-10-7-1=
"Pour chaque élément recevant le `focus`, l'indication visuelle du navigateur ne doit pas être supprimée (propriété CSS `outline`, `outline-color`, `outline-width`, `outline-style`). Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-7-2=
"Pour chaque élément recevant le `focus`, l'indication visuelle du navigateur ne doit pas être dégradée (propriété CSS `outline-color`). Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-7-3=
"Chaque lien dans un texte signalé par la couleur uniquement vérifie-t-il ces conditions ?"
"Une indication visuelle autre que la couleur permet de signaler la prise de `focus` au clavier."
"Une indication visuelle autre que la couleur permet de signaler le survol du lien à la souris."
Rgaa30-10-8-1=
"Pour chaque bloc de texte contenu dans une balise HTML, la couleur de fond est-elle contrôlable par l'utilisateur ?"
Rgaa30-10-8-2=
"Pour chaque bloc de texte contenu dans une balise HTML, la couleur de police est-elle contrôlable par l'utilisateur ?"
Rgaa30-10-8-3=
"Pour chaque bloc de texte contenu dans une balise `object`, `embed`, `svg` ou `canvas`, la couleur de fond est-elle contrôlable par l'utilisateur ?"
Rgaa30-10-8-4=
"Pour chaque bloc de texte contenu dans une balise `object`, `embed`, `svg` ou `canvas`, la couleur de police est-elle contrôlable par l'utilisateur ?"
Rgaa30-10-9-1=
"Chaque page Web vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Le texte n'est pas justifié"
"Un mécanisme permet à l'utilisateur de supprimer la justification du texte"
Rgaa30-10-10-1=
"Dans chaque page Web, l'augmentation de la taille des caractères à 200% vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"En affichage plein écran, pour lire un bloc de texte, l'utilisation de la barre de défilement horizontal n'est pas nécessaire"
"Un mécanisme permet de rendre inutile l'utilisation de la barre de défilement horizontal pour lire un bloc de texte en affichage plein écran"
Rgaa30-10-11-1=
"Pour chaque page Web, chaque bloc de texte vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Chaque bloc de texte a une largeur inférieure ou égale à 80 caractères"
"L'utilisateur peut réduire la largeur de chaque bloc de texte à 80 caractères en redimensionnant la fenêtre de son navigateur"
Rgaa30-10-12-1=
"Pour chaque page Web, chaque bloc de texte vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La valeur de l'interligne est égale à 1,5 fois la taille du texte, au moins"
"Un mécanisme permet d'augmenter la valeur de l'interligne à 1,5 fois la taille du texte, au moins"
Rgaa30-10-12-2=
"Pour chaque page Web, chaque bloc de texte vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La valeur de l'espacement entre deux paragraphes est égale à 1,5 fois la valeur de l'interligne, au moins"
"Un mécanisme permet d'augmenter la valeur de l'espacement entre deux paragraphes à 1,5 fois la valeur de l'interligne, au moins"
Rgaa30-10-13-1=
"Dans chaque page Web, chaque texte caché vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le texte n'a pas vocation à être restitué par les technologies d'assistance"
"Le texte est rendu visible sur action de l'utilisateur sur l'élément lui-même ou un élément précédant le texte caché"
"Le texte caché fait partie d'un composant d'interface piloté par l'API ARIA, prenant en charge l'état affiché ou masqué du contenu."
Rgaa30-10-13-2=
"Dans chaque page Web, chaque texte caché qui utilise une propriété ARIA `aria-hidden` vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le texte n'a pas vocation à être restitué par les technologies d'assistance"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-hidden` est cohérente avec l'état visible ou caché du texte"
Rgaa30-10-13-3=
"Dans chaque page Web, chaque texte caché qui utilise un attribut `hidden` vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le texte n'a pas vocation à être restitué par les technologies d'assistance"
"Le texte est rendu visible sur action de l'utilisateur sur l'élément lui-même ou un élément précédent le texte caché"
"Le texte caché fait partie d'un composant d'interface piloté par l'API ARIA, prenant en charge l'état affiché ou masqué du contenu."
Rgaa30-10-14-1=
"Dans chaque page Web, pour chaque texte ou ensemble de texte, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la forme, taille ou position. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-14-2=
"Dans chaque page Web, pour chaque image ou ensemble d'image, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la forme, taille ou position. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-14-3=
"Dans chaque page Web, pour chaque média temporel, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la forme, taille ou position. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-14-4=
"Dans chaque page Web, pour chaque média non temporel, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la forme, taille ou position. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-10-15-1=
"Dans chaque page Web, pour chaque texte ou ensemble de textes, l'information ne doit pas être donnée uniquement par la forme, taille ou position. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-10-15-2=
"Dans chaque page Web, pour chaque image ou ensemble d'images, l'information ne doit pas être donnée par la forme, taille ou position uniquement. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-10-15-3=
"Dans chaque page Web, pour chaque média temporel, l'information ne doit pas être donnée par la forme, taille ou position uniquement. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-10-15-4=
"Dans chaque page Web, pour chaque média non temporel, l'information ne doit pas être donnée par la forme, taille ou position uniquement. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?"
Rgaa30-11-1-1=
"Chaque champ de formulaire vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le champ de formulaire possède un attribut `title`"
"Une étiquette (balise `label`) est associée au champ de formulaire"
"Le champ de formulaire possède une propriété `aria-label`"
"Le champ de formulaire possède une propriété `aria-labelledby` référençant un passage de texte identifié"
Rgaa30-11-1-2=
"Chaque champ de formulaire, associé à une étiquette (balise `label`), vérifie-t-il ces conditions ?"
"Le champ de formulaire possède un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La balise `label` possède un attribut `for`"
"La valeur de l'attribut `for` est égale à la valeur de l'attribut `id` du champ de formulaire associé"
Rgaa30-11-1-3=
"Chaque champ de formulaire associé à une étiquette via la propriété ARIA `aria-labelledby`, vérifie-t-il ces conditions ?"
"l'étiquette possède un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-labelledby` est égale à la valeur de l'attribut `id` de l'étiquette"
Rgaa30-11-2-1=
"Chaque étiquette (balise `label`) permet-elle de connaître la fonction exacte du champ de formulaire auquel elle est associée ?"
Rgaa30-11-2-2=
"Chaque attribut `title` permet-il de connaître la fonction exacte du champ de formulaire auquel il est associé ?"
Rgaa30-11-2-3=
"Chaque étiquette implémentée via la propriété ARIA `aria-label` permet-elle de connaître la fonction exacte du champ de formulaire auquel elle est associée ?"
Rgaa30-11-2-4=
"Chaque étiquette implémentée via la propriété ARIA `aria-labelledby` permet-elle de connaître la fonction exacte du champ de formulaire auquel elle est associée ?"
Rgaa30-11-3-1=
"Chaque étiquette associée à un champ de formulaire ayant la même fonction et répétée plusieurs fois dans une même page est-elle cohérente ?"
Rgaa30-11-3-2=
"Chaque étiquette associée à un champ de formulaire ayant la même fonction et répétée dans un ensemble de pages est-elle cohérente ?"
Rgaa30-11-4-1=
"Dans chaque formulaire, chaque étiquette de champ et son champ associé sont-ils accolés ?"
Rgaa30-11-5-1=
"Dans chaque formulaire, les informations de même nature sont-elles regroupées via une balise `fieldset`, si nécessaire ?"
Rgaa30-11-6-1=
"Chaque regroupement de champs de formulaire (balise `fieldset`) est-il suivi dans le code source par une légende (balise `legend`) ?"
Rgaa30-11-7-1=
"Dans chaque formulaire, chaque légende (balise `legend`) associée à un groupement de champs de formulaire (balise `fieldset`) est-elle pertinente ?"
Rgaa30-11-8-1=
"Dans chaque formulaire, pour chaque liste de choix (balise `select`), les items sont-ils regroupés avec une balise `optgroup`, si nécessaire ?"
Rgaa30-11-8-2=
"Dans chaque liste de choix (balise `select`), chaque regroupement d'items de liste (balise `optgroup`) possède-t-il un attribut `label` ?"
Rgaa30-11-8-3=
"Pour chaque regroupement d'items de liste (balise `optgroup`) ayant un attribut `label`, le contenu de l'attribut `label` est-il pertinent ?"
Rgaa30-11-9-1=
"Dans chaque formulaire, l'intitulé de chaque bouton vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le contenu de l'attribut value des boutons de formulaire de type `submit`, `reset` ou `button` est pertinent"
"Le contenu de la balise `<button>` est pertinent"
"Le contenu de l'attribut `title` est pertinent"
"Le contenu de la propriété ARIA `aria-label` est pertinent"
Rgaa30-11-9-2=
"Dans chaque formulaire, l'intitulé de chaque bouton implémenté via une propriété ARIA `aria-labelledby` vérifie-t-il ces conditions ?"
"Le passage de texte servant d'intitulé possède un attribut `Id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-labelledby` est égale à la valeur de l'attribut `id` du passage de texte"
"Le passage de texte est pertinent"
Rgaa30-11-10-1=
"Pour chaque formulaire, les indications de champs obligatoires vérifient-ils une de ces conditions ?"
"L'indication de champ obligatoire est donnée par un passage de texte avant le champ de formulaire"
"L'indication de champ obligatoire est donnée via un attribut `required`"
"L'indication de champ obligatoire est donnée via la propriété ARIA `aria-required`"
"L'indication de champ obligatoire est donnée dans l'étiquette (balise attribut `label`, attribut `title`, propriété `aria-label`, passage de texte lié via la propriété `aria-labelledby`) du champ de formulaire"
"L'indication de champ obligatoire est donnée par un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby`"
Rgaa30-11-10-2=
"Chaque indication de champ obligatoire qui utilise les propriétés ARIA `aria-label`, `aria-required` ou l'attribut `required` doit être accompagnée d'une indication visuelle explicite dans l'étiquette (balise `label`) ou dans un passage de texte lié au champ par la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby`, cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-11-10-3=
"Chaque indication de champ obligatoire qui utilise un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Le passage de texte est identifié via un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby` est égale à la valeur de l'attribut `id`"
Rgaa30-11-10-4=
"Pour chaque formulaire, les erreurs de saisie vérifient-elles une de ces conditions ?"
"L'erreur de saisie est indiquée dans l'étiquette (balise `label`, attribut `title`, propriété ARIA `aria-label`, passage de texte lié via la propriété ARIA `aria-labelledby`) du champ de formulaire"
"L'erreur de saisie est indiquée par un passage de texte avant le champ de formulaire"
"Le champ de formulaire possède un `type` qui produit de manière automatique un message d'erreur de saisie"
"L'erreur de saisie est indiquée par un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby`"
"Lâerreur de saisie est indiquée via la propriété ARIA `aria-invalid`"
Rgaa30-11-10-5=
"Chaque indication dâerreur de saisie réalisée grâce à la propriété ARIA `aria-label` ou `aria-invalid` doit être accompagnée d'une indication visuelle explicite dans lâétiquette (balise `label`) ou dans un passage de texte lié au champ par la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby`, cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-11-10-6=
"Chaque erreur de saisie qui utilise un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Le passage de texte est identifié via un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby` est égale à la valeur de l'attribut `id`"
Rgaa30-11-10-7=
"Pour chaque formulaire, chaque champ obligatoire vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le type de donnée et/ou de format est indiqué, si nécessaire, dans l'étiquette (balise `label`, attribut `title`, propriété ARIA `aria-label`, texte lié via la propriété ARIA `aria-labelledby`) du champ"
"Le type de donnée et/ou de format est indiqué, si nécessaire, par un passage de texte avant le champ de formulaire"
"Le type de donnée et/ou de format est indiqué, si nécessaire, par un texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby`"
Rgaa30-11-10-8=
"Chaque indication du type de donnée et/ou de format réalisée grâce à la propriété ARIA `aria-label` doit être accompagnée d'une indication visuelle explicite dans lâétiquette (balise `label`) ou dans un passage de texte lié au champ par la propriété ARIA `aria-describedby` ou `aria-labelledby`, cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-11-10-9=
"Chaque indication de type de donnée et/ou de format qui utilise un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby` ou ARIA `aria-labelledby` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Le passage de texte est identifié via un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-describedby` ou ARIA `aria-labelledby` est égale à la valeur de l'attribut `id`"
Rgaa30-11-11-1=
"Pour chaque formulaire, pour chaque erreur de saisie, les types et les formats de données sont-ils suggérés, si nécessaire ?"
Rgaa30-11-11-2=
"Pour chaque formulaire, pour chaque erreur de saisie, des exemples de valeurs attendues sont-ils suggérés, si nécessaire ?"
Rgaa30-11-12-1=
"Pour chaque formulaire, la saisie des données à caractère financier, juridique ou personnelle vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"L'utilisateur peut modifier ou annuler les données et les actions effectuées sur ces données après leur saisie"
"L'utilisateur peut vérifier et corriger les données avant la validation du formulaire"
"Un mécanisme de confirmation explicite, via un champ de formulaire ou une étape supplémentaire, est présent"
Rgaa30-11-12-2=
"Pour chaque formulaire, la suppression des données à caractère financier, juridique ou personnelle vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Un mécanisme permet de récupérer les données supprimées par l'utilisateur"
"Un mécanisme de confirmation explicite de la suppression, via un champ de formulaire ou une étape supplémentaire, est présent"
Rgaa30-11-13-1=
"Pour chaque formulaire, la saisie des données vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"L'utilisateur peut modifier ou annuler les données et les actions effectuées sur ces données après leur saisie"
"L'utilisateur peut vérifier et corriger les données avant la validation du formulaire"
"Un mécanisme de confirmation explicite, via un champ de formulaire ou une étape supplémentaire, est présent"
Rgaa30-11-13-2=
"Pour chaque formulaire, la suppression des données vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Un mécanisme permet de récupérer les données supprimées par l'utilisateur"
"Un mécanisme de confirmation explicite de la suppression, via un champ de formulaire ou une étape supplémentaire, est présent"
Rgaa30-11-14-1=
"Chaque formulaire vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Il existe un lien vers une page d'aide"
"Il existe des indications avant le formulaire"
"Il existe des indications avant les champs de formulaire"
"Il existe des indications dans l'étiquette (balise `label`, attribut `title`, propriété `aria-label`, passage de texte lié via la propriété `aria-labelledby`) du champ de formulaire"
"Il existe des indications dans un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby`"
"Un assistant est disponible"
Rgaa30-11-14-2=
"Chaque indication qui utilise la propriété ARIA `aria-label` doit être accompagnée d'une indication visuelle équivalente explicite, cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-11-14-3=
"Chaque indication qui utilise un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Le passage de texte est identifié via un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-describedby` est égale à la valeur de l'attribut `id`"
Rgaa30-11-14-4=
"Chaque champ de type texte vérifie-t-il, si nécessaire, l'une de ces conditions ?"
"Un correcteur orthographique est disponible"
"Des suggestions de saisie sont disponibles avant le champ du formulaire"
"Des suggestions de saisie sont disponibles dans l'étiquette (balise `label`, attribut `title`, propriété `aria-label`, passage de texte lié via la propriété `aria-labelledby`) du champ de formulaire"
"Des suggestions de saisie sont disponibles dans un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby`"
Rgaa30-11-14-5=
"Chaque suggestion qui utilise la propriété ARIA `aria-label` doit être accompagnée d'une suggestion visuelle équivalente explicite, cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-11-14-6=
"Chaque suggestion qui utilise un passage de texte lié par la propriété ARIA `aria-describedby` vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Le passage de texte est identifié via un attribut `id`"
"La valeur de l'attribut `id` est unique"
"La valeur de la propriété ARIA `aria-describedby` est égale à la valeur de l'attribut `id`"
Rgaa30-11-15-1=
"Pour chaque formulaire, chaque aide à la saisie est-elle pertinente ?"
Rgaa30-12-1-1=
"Chaque ensemble de pages vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Un menu de navigation et un plan du site sont présents"
"Un menu de navigation et un moteur de recherche sont présents"
"Un moteur de recherche et un plan du site sont présents"
Rgaa30-12-2-1=
"Dans chaque ensemble de pages, chaque page ayant un menu de navigation vérifie-t-elle ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"Le menu de navigation est toujours à la même place dans la présentation"
"Le menu de navigation se présente toujours dans le même ordre relatif dans le code source."
Rgaa30-12-2-2=
"Chaque barre de navigation répétée dans un ensemble de pages vérifie-t-elle ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"La barre de navigation est toujours à la même place dans la présentation"
"La barre de navigation se présente toujours dans le même ordre relatif dans le code source."
Rgaa30-12-3-1=
"Dans chaque ensemble de pages, le menu de navigation principal a-t-il une présentation cohérente (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-12-3-2=
"Dans chaque ensemble de pages, les barres de navigation répétées ont-elles une présentation cohérente (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-12-4-1=
"La page \"plan du site\" est-elle représentative de l'architecture générale du site ?"
Rgaa30-12-4-2=
"Les liens du plan du site sont-ils fonctionnels ?"
Rgaa30-12-4-3=
"Les liens du plan du site renvoient-ils bien vers les pages indiquées par l'intitulé ?"
Rgaa30-12-5-1=
"Dans chaque ensemble de pages, la page \"plan du site\" est-elle accessible à partir d'une fonctionnalité identique ?"
Rgaa30-12-5-2=
"Dans chaque ensemble de pages, la fonctionnalité vers la page \"plan du site\" est-elle située à la même place dans la présentation ?"
Rgaa30-12-5-3=
"Dans chaque ensemble de pages, la fonctionnalité vers la page \"plan du site\" se présente-t-elle toujours dans le même ordre relatif dans le code source ?"
Rgaa30-12-6-1=
"Dans chaque ensemble de pages, le moteur de recherche est-il accessible à partir d'une fonctionnalité identique ?"
Rgaa30-12-6-2=
"Dans chaque ensemble de pages, la fonctionnalité vers le moteur de recherche est-elle située à la même place dans la présentation ?"
Rgaa30-12-6-3=
"Dans chaque ensemble de pages, la fonctionnalité vers le moteur de recherche se présente-t-elle toujours dans le même ordre relatif dans le code source ?"
Rgaa30-12-7-1=
"Chaque page d'une collection de pages, vérifie-t-elle ces conditions ?"
"Un lien permet d'accéder à la page suivante"
"Un lien permet d'accéder à la page précédente"
"Des liens permettent d'accéder à chaque page de la collection de pages"
Rgaa30-12-8-1=
"Dans chaque page web, un fil d'Ariane est-il présent (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-12-9-1=
"Dans chaque page Web, le fil d'Ariane est-il représentatif de la position de la page dans l'arborescence du site ?"
Rgaa30-12-10-1=
"Dans chaque page Web, chaque groupe de liens importants est-il implémenté dans une balise commune ?"
Rgaa30-12-10-2=
"Dans chaque page Web, chaque groupe de liens importants vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La balise structurant le groupe de liens importants possède un attribut `id`"
"La balise structurant le groupe de liens importants est immédiatement précédée, dans le code source, d'une `ancre nommée`"
"La balise lien du groupe est immédiatement précédée, dans le code source, d'une `ancre nommée`"
Rgaa30-12-10-3=
"Dans chaque page Web, la zone de contenu vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La zone de contenu possède un attribut `id`"
"La zone de contenu est immédiatement précédée, dans le code source, d'une `ancre nommée`"
"Le premier élément de la zone de contenu est immédiatement précédé, dans le code source, d'une `ancre nommée`"
Rgaa30-12-10-4=
"Dans chaque page Web, la structure du document vérifie-t-elle ces conditions ?"
"La zone d'en-tête de la page possède un rôle ARIA `banner`"
"Le menu de navigation principal possède un rôle ARIA `navigation`"
"La zone de contenu principal possède un rôle ARIA `main`"
"La zone de pied de page possède un rôle ARIA `contentinfo`"
"Le moteur de recherche sur le site possède un rôle ARIA `search`"
"Les rôles ARIA `banner`, `main`, `contentinfo` et `search` sont uniques dans la page."
"Le rôle ARIA `navigation` est réservé aux zones de navigations principales et secondaires"
Rgaa30-12-11-1=
"Dans chaque page Web, un lien permet-il d'éviter chaque groupe de liens importants identifié ou d'y accéder ?"
Rgaa30-12-11-2=
"Dans chaque page Web, un lien permet-il d'éviter la zone de contenu identifiée ou d'y accéder ?"
Rgaa30-12-11-3=
"Dans chaque page Web, chaque lien d'évitement ou d'accès rapide est-il fonctionnel ?"
Rgaa30-12-11-4=
"Dans chaque ensemble de pages, les liens d'évitement ou d'accès rapide vérifient-ils ces conditions ?"
"Chaque lien est situé à la même place dans la présentation"
"Chaque lien se présente toujours dans le même ordre relatif dans le code source"
"Chaque lien est visible à la prise de focus de tabulation au moins"
Rgaa30-12-12-1=
"Dans chaque page Web, la page en cours de consultation est-elle indiquée dans le menu de navigation ?"
Rgaa30-12-13-1=
"Dans chaque page Web, l'ordre de tabulation dans le contenu est-il cohérent ?"
Rgaa30-12-13-2=
"Pour chaque script qui met à jour ou insère un contenu, l'ordre de tabulation reste-t-il cohérent ?"
Rgaa30-12-14-1=
"Dans chaque page Web, chaque élément recevant le focus vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Il est possible d'atteindre l'élément suivant ou précédent pouvant recevoir le `focus` avec la touche de tabulation"
"L'utilisateur est informé d'un mécanisme fonctionnel permettant d'atteindre au clavier l'élément suivant ou précédent pouvant recevoir le `focus`"
Rgaa30-13-1-1=
"Pour chaque page Web, chaque procédé de rafraîchissement ou de redirection automatique ( balise `object`, balise `embed`, balise `svg`, balise `canvas`, balise `meta`) vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'utilisateur peut arrêter ou relancer le rafraîchissement"
"L'utilisateur peut augmenter la limite de temps entre deux rafraîchissements de dix fois, au moins"
"L'utilisateur est averti de l'imminence du rafraîchissement et dispose de vingt secondes, au moins, pour augmenter la limite de temps avant le prochain rafraîchissement"
"La limite de temps entre deux rafraîchissements est de vingt heures, au moins"
Rgaa30-13-1-2=
"Pour chaque page Web, chaque procédé de redirection effectué via une balise `meta` est-il immédiat (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-13-1-3=
"Pour chaque page Web, chaque procédé de redirection effectué via un script vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'utilisateur peut arrêter ou relancer la redirection"
"L'utilisateur peut augmenter la limite de temps avant la redirection de dix fois, au moins"
"L'utilisateur est averti de l'imminence de la redirection et dispose de vingt secondes, au moins, pour augmenter la limite de temps avant la prochaine redirection"
"La limite de temps avant la redirection est de vingt heures, au moins"
Rgaa30-13-1-4=
"Pour chaque page Web, chaque procédé de redirection effectué côté serveur vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'utilisateur peut arrêter ou relancer la redirection"
"L'utilisateur peut augmenter la limite de temps avant la redirection de dix fois, au moins"
"L'utilisateur est averti de l'imminence de la redirection et dispose de vingt secondes, au moins, pour augmenter la limite de temps avant la prochaine redirection"
"La limite de temps avant la redirection est de vingt heures, au moins"
Rgaa30-13-1-5=
"Pour chaque page Web, chaque procédé limitant le temps d'une session vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?"
"L'utilisateur peut supprimer la limite de temps"
"L'utilisateur peut augmenter la limite de temps"
"La limite de temps avant la fin de la session est de vingt heures au moins."
Rgaa30-13-2-1=
"Dans chaque page Web, pour chaque ouverture d'une nouvelle fenêtre effectuée via un lien (attribut `target=\"_blank\"`) ou une commande JavaScript, l'utilisateur est-il averti ?"
Rgaa30-13-2-2=
"Dans chaque page Web, pour chaque ouverture d'une nouvelle fenêtre effectuée via une balise `object`, ou `embed`, l'utilisateur est-il averti ?"
Rgaa30-13-2-3=
"Dans chaque page Web, pour chaque ouverture d'une nouvelle fenêtre effectuée via un contrôle de formulaire, l'utilisateur est-il averti ?"
Rgaa30-13-3-1=
"Dans chaque page Web, l'ouverture d'une nouvelle fenêtre ne doit pas être déclenchée sans action de l'utilisateur. Cette règle est-elle respectée ?"
Rgaa30-13-4-1=
"Dans chaque page Web, chaque tâche limitée dans le temps vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La tâche se déroule en temps réel"
"La tâche requiert une limite de temps essentielle à son bon déroulement"
Rgaa30-13-5-1=
"Dans chaque page Web, lors d'une interruption de session authentifiée, les données saisies par l'utilisateur sont-elles récupérées après ré-authentification ?"
Rgaa30-13-6-1=
"Dans chaque page Web, chaque fichier en téléchargement via un lien ou un formulaire a-t-il des informations relatives à son format (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-13-6-2=
"Dans chaque page Web, chaque fichier en téléchargement via un lien ou un formulaire a-t-il des informations relatives à son poids (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-13-6-3=
"Dans chaque page Web, chaque fichier en téléchargement via un lien ou un formulaire a-t-il, si nécessaire, des informations relatives à sa langue (hors cas particuliers) ?"
Rgaa30-13-7-1=
"Dans chaque page Web, chaque fonctionnalité de téléchargement d'un document bureautique vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"Le document en téléchargement est compatible avec l'accessibilité"
"Il existe une version alternative du document en téléchargement compatible avec l'accessibilité"
"Il existe une version alternative au format HTML du document en téléchargement"
Rgaa30-13-8-1=
"Chaque document bureautique ayant une version accessible vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La version compatible avec l'accessibilité offre la même information"
"La version alternative au format HTML est pertinente et offre la même information"
Rgaa30-13-9-1=
"Dans chaque page Web, chaque expression inhabituelle ou limitée, chaque expression idiomatique ou le jargon vérifie-t-il une des conditions suivantes ?"
"Il existe une définition dans le contexte adjacent de l'expression indiquée par la balise `dfn`"
"Il existe une définition via une liste de définition"
"Il existe une définition dans la page"
"L'expression est contenue dans un lien permettant d'accéder à la définition"
Rgaa30-13-10-1=
"Dans chaque page Web, pour chaque expression inhabituelle ou limitée, idiomatique ou de jargon ayant une définition, cette définition vérifie-t-elle l'une de ces conditions ?"
"Le contenu de la définition associée est pertinent"
"Le contenu de la balise `dd` de la liste de définition est pertinent"
"La définition donnée par le contexte adjacent est pertinente."
Rgaa30-13-11-1=
"Dans chaque page Web, chaque contenu cryptique (art ascii, émoticon, syntaxe cryptique) vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Un attribut `title` est disponible"
"Une définition est donnée par le contexte adjacent"
Rgaa30-13-12-1=
"Dans chaque page Web, chaque contenu cryptique (art ascii, émoticon, syntaxe cryptique) vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Le contenu de l'attribut `title` est pertinent"
"La définition donnée par le contexte adjacent est pertinente"
Rgaa30-13-13-1=
"Dans chaque page Web, chaque mot dont le sens ne peut être compris sans en connaître la prononciation, vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"L'indication de la prononciation phonétique est présente de manière adjacente"
"L'indication de la prononciation phonétique est accessible via un lien"
Rgaa30-13-14-1=
"Dans chaque page Web, chaque texte qui nécessite un niveau de lecture plus avancé que le premier cycle de l'enseignement secondaire (hors nom propre et titre) vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"Une illustration ou des symboles graphiques adaptés au niveau de lecture du premier cycle de l'enseignement secondaire sont présents"
"Une version en Langue des Signes Française est présente"
"Une version vocalisée du texte est présente"
"Un résumé adapté au niveau de lecture du premier cycle de l'enseignement secondaire est présent"
Rgaa30-13-15-1=
"Dans chaque page Web, chaque image animée (balise `img`, balise `svg` ou balise `object`) qui provoque un changement brusque de luminosité ou un effet de flash vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La fréquence de l'effet est inférieure à 3 par seconde"
"La surface totale cumulée des effets est inférieure ou égale à 21 824 pixels"
Rgaa30-13-15-2=
"Dans chaque page Web, chaque `script` qui provoque un changement brusque de luminosité ou un effet de flash vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La fréquence de l'effet est inférieure à 3 par seconde"
"La surface totale cumulée des effets est inférieure ou égale à 21 824 pixels"
Rgaa30-13-15-3=
"Dans chaque page Web, chaque mise en forme CSS qui provoque un changement brusque de luminosité ou un effet de flash vérifie-t-elle une de ces conditions ?"
"La fréquence de l'effet est inférieure à 3 par seconde"
"La surface totale cumulée des effets est inférieure ou égale à 21 824 pixels"
Rgaa30-13-16-1=
"Dans chaque page Web, chaque changement brusque de luminosité ou un effet de flash provoqué par une image animée (balise `img`, balise `svg`, balise `embed`, balise `canvas` ou balise `object`) a-t-il une fréquence inférieure ou égale à 3 par seconde ?"
Rgaa30-13-16-2=
"Dans chaque page Web chaque changement brusque de luminosité ou un effet de flash provoqué par un `script` a-t-il une fréquence inférieure ou égale à 3 par seconde ?"
Rgaa30-13-16-3=
"Dans chaque page Web, chaque changement brusque de luminosité ou un effet de flash provoqué par une mise en forme CSS a-t-il une fréquence inférieure ou égale à 3 par seconde ?"
Rgaa30-13-17-1=
"Dans chaque page Web, chaque contenu en mouvement, déclenché automatiquement, vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La durée du mouvement est inférieure ou égale à 5 secondes"
"L'utilisateur peut arrêter et relancer le mouvement"
"L'utilisateur peut afficher et masquer le contenu en mouvement"
"L'utilisateur peut afficher la totalité de l'information sans le mouvement."
Rgaa30-13-17-2=
"Dans chaque page Web, chaque contenu clignotant, déclenché automatiquement, vérifie-t-il une de ces conditions ?"
"La durée du clignotement est inférieure ou égale à 5 secondes"
"L'utilisateur peut arrêter et relancer le clignotement"
"L'utilisateur peut afficher et masquer le contenu clignotant"
"L'utilisateur peut afficher la totalité de l'information sans le clignotement"
